一人一個伏工特徵

我先
1. 日日有散水餅食

得老屎忽先做得長

上司連同事都係女人，特別係女校出嚟嗰d

老闆，大粒佬全部都係王親國戚

好快make offer好快要你返工

放工無同事走

老臣子都被迫人，公司改朝換代

同事全部西口西面

呢個position 短時間內走過好多人

有人turn down offer

同事係上司老婆

葵興/觀塘區既工業大廈返工

話自己公司同事係"一家人"，咩"家文化"果D。

多數入面爭鬥得好厲害

間公司開左十幾廿年
但除左腦細無人做得多過兩年
最資深同事都係做左年幾

成日要開會

同事全日唔敢去廁所/pantry, 9至6個pat pat 癡實張椅

放病假要連續四日先出 80% 糧

打十號風球，就轉8號就要簽定遺囑再出門口返工

JobsDB 長期有post

Jobsdb 成日登job ad

contract工尤其係除法定假日外既公眾假期就無錢個d

港資蚊型公司

同我之前嗰間濕鳩subcon差唔多，有成4、50個僱員，但得嗰10幾個職員做多過年半、成為所謂「核心員工」（「核心員工」仍然可以被炒架）。
利申：無心機搵工，唔想再「被炒」呀

我之前份工差唔多中晒

aia mt 乜9都叫mt

間公司請好多fg 平均年齡 年資細 九成係西工 冇人做得長

遲到扣錢算唔算

個個月有

中

上到去見工 見啲人笑都無笑 個個都灰曬樣 已經心知不妙

上司係肥婆同TB

遲出糧
做過兩間遲出糧 最後倒閉左 追唔返全份糧

勞工假

5日半/6日
Ot冇補水
搭車番工要一個鐘
日曬雨淋
利申 全中

主動聯絡你既工
有日返返下工有個鬼佬打黎叫我返hsbc 唔講post 淨係講做乜 講話買樓會有benefit 最後先話要返通宵得16k 收線先sd email黎話係cco

入前講到天花龍鳳, 入左原來得個殼

HSBC call Centre 真系伏工之最
淨系日日俾d客小都慘拉

right

間公司好多兄弟姊妹

係勞工處刊登嘅工

閪客多
同事垃圾
經理垃圾
老細垃圾

長期請人

嘩屌 我中撚哂 已經遞咗信

例牌OT無補水

上司係兩個女人

好快就請你

真係無有錯
做過TVB明星公司入面o的大粒個個都係...

o的o靚無論男同女日日講8婆o野
做兩個半月即刻自己走
等錢洗都係咁話

已自爆

何出此言

人工高

見工時要等半個鐘或以上

細公司 老細兩公婆

準時收工會俾人歧視

咁好多
而且我做過,
有兩份真係伏

有個post未有人成功過probate 自己走

Ushigoro個訂位唔受一個人..
有冇接近既鋪係受毒撚一個人又可以網上訂位

回錯post屌

一黎就壓價
唔會準時放工 阿頭晚晚留到9點後走
唔鍾意人請AL SL
公司每月一次生日飯都要一個鐘內食完急急腳返公司
一個post做3個post既工作 要返大陸
做左兩個月就無做走人

就算你準時六點走
好快都有說話聽
雖然可以skip佢，但好撚煩，無啦啦搵位入

上晝sd cv下晝叫你見工 聽日返工

我果個三個月走八個

做咗一年叫拎經驗cv好睇啲
10個有8個都係皇親國戚好難頂
自己唔做野卸哂比新人係到淨係淘寶

Admin work 超混亂
所有野包括人工福利都只用口講冇白紙黑字
成日出錯糧
成日話蝕

有人工收

同問

肥婆上司真係閪到

係starbuck算唔算？仲要非外國公司

係starbuck見工

工程狗？

email叫你見工 電話都唔打

刻苦耐勞

mpf 當員工福利

OT no pay

同事陰盛陽衰
講要番長短周

5day都係

日日有人走而冇餅食

成個office除左老細房 裝哂cctv

上連登問係唔係伏工

見工果陣對住你四萬咁既口一撚定係伏，利申體驗緊，反而我之前做果啲算唔錯既見工果陣條友西口西面，一係踩到你地底泥一樣，反而入到去最撚nice係佢

仲有全女人陣容既team一定係鳩屎到仆街又煩又多是非

返工放工要打咭

Main con

我公司都係收埋音偷聽同事講咩
但老細無公開講過
正常係咪要講明可以收到音？

文件 record 資料 又亂又唔齊
以前啲record想搵都搵唔返

而家都唔見得有幾好，明明可以記錄喺同一個地方嘅野要分開幾十樣。。。

為左慳果少少錢唔肯upgrade工作用具

有啲行業一定係全女

我果度都有，後尾先知原來有得收音

要大量用自己電話同公司內外聯絡
但公司係唔會幫你出電話月費

見工果時問有無拖拍

化妝品

一日食幾round散水餅都試過

唔一定

老細係地道香港人

呢個時間走呢個人數其實唔算好多啦

即見即請 輪班 通宵

彈性上班時間
勤工獎
迎新獎金
最高月入可達$xxxxx

真正閪既係連散水餅都冇日日收goodbye email

試過有某中資公司就咁 send 個 email 叫我某時間去見
覆返佢唔記改時間佢唔理我
但入面應該正
同事喺入面做過
hea 工放工準時流失率低

jobsDB長登個啲真係
一年幾前搵工見到，之後前排搵工又見到。
其中一間好似係葵涌返工，賣飲品，酒既。
有冇巴打見過咩料

有一份工sd cv一日就叫我第二日見工
見工即請仲冇減我價錢
點睇呢份工？

想quit

通常都係好等人使，原因自己諗。不過都要睇下你係幾時send cv出去

之前返過份
見工時賴係free 咁話有彈性上班時間同彈性午飯時間
份野係返5日, 銀行假

一入到去做就話我個部門應該要返5日半, 之前登漏左
但同部門另外條友就淨係返5日
根本就呃9我

到放銀行假啦
前一日先同我講紅日係要值班
會補返平日我放
咁就唔係銀行假啦屌

屌成間野都係呃呃氹氹咁
講d唔講d 呃9人入去做
好彩走得快

做咩咁快走呀？

OT無補水補鐘仲要老馮
上一份工
成間公司都係老屎忽文化

年年都有人走

淨係返5日同5.5日已經爭好遠
咁都有得登漏左
咁返工返漏左個星期六都得啦

份約點寫？

六天工作

中哂

你睇下啊a啊b啊c仲做緊野
你準時收工
而d一係腦細戇鳩，比壓力你地搞到唔敢放工
一係同事戇鳩，留係度做野扮勤力搏升職
結論都係戇鳩，無乜野而d工都係早走早著

一定係遲出糧，
同埋公司有跳蚤，咬人蟎，搞到我變到好神經質

間野上網出post
時間就寫星期一至五 9-6
銀行假期及10日有薪年假

我返唔夠一星期就撞正連續幾日紅假
佢一咁講我咪唔簽約即走囉

食唔到女上司嘅不做也罷啦

努力搵緊

最好笑係夠膽同我講我部門要返5日半
但同部門另外條友就唔洗返

銀行假又係
見工果時收收埋埋唔講
到紅假前一日先講

佢一講我咪唔做囉
5日半仲要返紅假都唔係原本個價啦
都on9

係咪要講明我都唔清楚
因為有次有d同事係pantry吹水 跟住老細打電話落黎屌
我地先知原來有收音

每個月有幾日要放12點，平日 忙到 lunch 得半個鐘
Peak 完之後，除咗 team head, 個個都當打份工， 一放工趕住走
20日 AL，放工 whatsapp gp 唔會響
算唔算伏工

分工無系統 咩都推黎推去
最後新仔食晒 流失新人
又話新人捱唔住

我公司都係。所以有野大家都會skype同對方講野。

如果大家懷疑自己公司有裝偷聽，你睇下d同事係唔係"明明坐係隔離/好近，係都要skype/whatsapp同對方講野"。係既話多數都有d野

我試過專登放流料，係個位度講某d野，過幾日某d同事就知道我講既野，咁亦都係一個方法。

港資/日資/台資

不能同意更多

日日有係咩玩法？

大家如果返新工，留意下電腦會唔會有上手留低左d野。

我試過見到上手有份另一公司既job application，好詳細咁講左leaving reason....咁你就知咩事了...

低職位辭工要3 個月通知

HR 係咪做資料搜集咋

女校出身嘅女同事

公司全部男人

2年唔夠我係第7手坐呢個位

電腦仲係Window XP

Junior post 兩個月通知

17 年用緊windows xp mon 用4:3

老闆會開住電話長期睇住公司CCTV

一星期反多過五日

公司有個post三個月換咗四個

你都已經好好，轉8號風先返，我地十號風都要照返工
有時唔好彩仲要出戶外

依樣真

少過5個人
但講到自己好撚勁

招聘廣告上面寫
福利：勞工假 强積金 7天年假

三日食左四次

大你：兩年走12個 但公司只得30個人

招聘post放左年幾都仲有

呢個堅伏

5日半/6日/長短週
無福利
7日假

廢到要做data collection已經係伏

比offer壓價
上司係年過50未結婚老虔婆
加人工話你percentage加得好好但係個base低到仆街

港資=all

柴灣工業區都係

就係做得長先老屎忽

見過份工，入去interview個時見到出面班人愁眉苦臉，跟住老細講明無野做at least 朝9晚8，見左2round開我15K，我問個HR可唔可以高少少，佢話可以幫我反映但機會不大，最尾仲要催我問我take唔take個offer，最後有禮貌咁拒絕左佢

好寒酸 文具都好慳住用
你支筆用完要拎住支無墨嘅筆去換筆芯
其他文具要填表申請
拎幾條橡筋要等成個月先有
拎得多文具hr head manager 會打黎照肺
痴撚線hr

見工果陣
要幫HR 含撚/奶西先肯請

日資公司係仆撚街

仲有部電腦lag到handle唔到你既daily work 咁都要慳
間公司唔好得好邊

老闆長時間坐喺office睇住你做野! 見到你上網就話你

?.?

你小心啲，入呢啲谷隨時有事舐上身
呢間公司人脈應該亂七八糟

嘩 我都有聽過呢個電話
話係ctxxxxxxxs拎到我既資料
問完一輪先知係做類似teller既job
即刻收佢皮 不了

我間垃圾公司

番一日試下 唔岩即走

系
拉

屌，我以家個間係
放病假扣糧屌佢老母多過四日先會按比率出糧
7日AL，必須公眾假前後放
長返星期六都係狗工黎

利申:上市大公司

我上一份工個個都係做一個星期就走，包括我

宜家做緊
勞工假
勞工法例AL
冇SL, SL 要扣果日糧
月月有人走正常放工，SL 請得多比老細罵
請埋只係識賴既同事／senior

老左既mk妹做上司係最難頂

開頭我都以為佢係HSBC TEAM HEAD
諗住你咁有心機打過黎請人我咪聽下囉
屌收到EMAIL先知AGENT黎 XX(
連ONLINE TEST都冇做

依家果份中左好多樣
1. 上司同同事都女校
2. 見完工2個鐘打黎有offer
3. 一年內同一個位走左兩個

試過反過份濕9工
去廁所>10 mins即刻系Whatsapp 呼喚你

荔枝角

屌我宜家份工就係咁
返到埋位, 大叫我入房
佢:你去左邊呀?!?!
我(燥燥地):屙屎呀!

三個月內走兩個
冇人做長過1年
除左老細

簽約嗰吓講明跟足勞工法例

畢業第一份工shift每更9粒
冇食飯時間
我問咁幾時食
佢話你自己task做快一個鐘咪可以食

一星期返六日

仲要skype 打比你, 睬佢都有味

每個月都有farewell party

個個都返緊工 開電腦搵新工

5Day 8hr 準時食飯準時放工
成個office都係老女人
我個位前幾個好短時間就走左 聽office講係搵到其他高人工既工
公司有whatsapp group
做唔做好

翻工要求早10分鐘翻到，食飯遲1分鐘都潤9你

我去過一間1年35個headcount 添呀
極伏in house account

冇咩特別
可以一試

巴打可以講多少少？

彈性上班時間+勤工奬呢個組合好弔詭

請人做clerk ，份約寫明要3 個月前通知
跟住我做唔夠1 個月就比人炒左
好彩唔洗我賠錢

迫人睇神醫請足4日

大你：一個月走5個

全年招聘

扣唔扣假先，扣假叫佢仆街死啦

即係你放少咗假，出多1日糧

咁數法地鐵前線職員應該都好伏下

一撚定要ot
一家人要見多d 架麻

一家人咪射多d 野你做跟住咪話塞錢落你袋

睇錯特工特徵

係咁call你去interview

女人腦細

高質回覆

肥上瘦下
老闆離地到仆街 現實得1條友做
架構表天花龍鳳 得1個人做

我入去做intern 3個月走左4,5個

準時走 d同事問你做乜早走
都戇撚鳩

福利比勞工法最低要求 mpf都可以講到係福利
SL冇錢 逼人連放4日
請事假比人屌 6天工作
呢啲都算
最撚緊要係 雙糧，OT錢之類福利，唔敢寫上僱傭合約
隨時唔出雙糧都吹佢唔脹

屌我都一樣唔撚明幾時開始mpf會變左僱員福利

咁咪證明新人做唔長
新果批冇人做到老屎忽

炒你仲洗撚你比通知

簽左先醒撚左，覺得係伏
跟住等佢炒算

咁慘job內容係咩

FI?

好似香港啲工全部都係伏工

但係份工幾皮野你做唔做

細公司但靜到好似殮房咁

全公司一係傻傻地一係就擦鞋廢柴

真，我依家果份就係咁，上晝見完line manager，食食下lunch，就收到hr電話，下晝返去見埋

水都無得飲

咁咪即係新人做唔長lor
舊人愈做愈長，新入果批冇人做得長，即係代表老屎忽欺壓新人問題極嚴重

廁所要出街搵廁所屙

少部分真係好好福利

準時走等於早走咁on9?

自己走定比人炒？

係俾人炒就唔會叫伏工啦

未結婚，無拖拍嗰啲最難頂

好撚多公司都係咁

一段時間內走要賠錢

開公司名等其他人唔好入去做

唔比準時收工
但唔洗準時返工

銀行contract, 入面比人當外人，7日Al, No pay sick leave. 做錯咩都比人屌

有介紹？

即刻做到隻狗咁都做

返過份百零呎office計埋老細四個人
無人可以傾計 又要成日OT
每日返工都好難捱 做一個月唔做

大埔vtexh 東x報業 長期見到呢兩份

男上司gay 既仲要毛手毛腳

我都想quit

勞工法例好似話要提供水比員工

最憎呢d工準時走就係你偷懶咁
明明話明返幾放幾 點解放工就係錯
仲要好多都無OT錢

你個名

老闆咪試下咪撚供囉
睇下邊個收皮先

港資公司
家族生意
番長短週(星期六長週番全日)
第一年入職冇大假放 第二年先開始有 到辭職個陣先補番第一年大假既錢比你
辭職會即刻叫你簽紙放棄代通知金走 唔簽就掉你去老細房前個位鳩坐一個月唔比用電腦唔比玩手機
瘋狂OT
日日老細房會屌人屌到成個office都聽到
仲有個把口好叻但唔做野既阿頭 出事淨係會將個波射去你度
全個office都有CCTV 老細會無時無刻mon住你
FG入去人工萬二
流失率極高 D人走到個office坐唔夠一半人

有冇工伏得過呢份?

利申 走左冇耐

正

咁大個人點阻止你玩電話

萬二

成日諗縮數
- 出去做野叫你搭巴士搭鐵，就算叫車都只可以call van
- 所有人都要分啲admin, it 野做，請少兩個人
- 唔買office用開心版
- 啱入去嗰陣全公司電腦無防毒
- 水機買返嚟咁耐無洗過，話幾百蚊洗一次好貴
- 無公司相機，出戶外影相用自己電話，落雨照影
- 文具用最cheap嗰啲，memo紙完全無黐力

同事勿相認

啱啱返工就走5個

勿相認

送佢一程報海關

咩公司

狗都不如

酒店

勿相認

我同你差唔多 不過我個post少啲出戶外set up
可能一個月一次咁 搭鐵都冇得claim錢 call van就有
Set up到凌晨就可以call的
防毒用試用 office 唔記得係咪老翻 但一開頭佢裝比我啲adobe係老翻黎
後尾我呃鳩佢話用唔到先買個個人版比我
無相機 同 文具係一樣
明明份工要成日同客溝通但冇公司手機
同埋又成日要影相 都冇公司相機
我公司就連原子筆都唔多枝 你話點死

香港人做老細嘅中小企。

之前返過一份要做夠1年先有病假 dllm

返過
不過可以邊戴耳機聽歌邊做野

巴打搵工未
呢啲工真係愈做愈心淡
慳埋剩埋老細自己袋
加人工就得嗰幾舊
好記得啱啱annual話大獎抽最新部iphone
大家都諗住係xs/xs max
點知最後係最平嗰部xr
而家諗住捱多兩個月讀埋書就走

其實放平日仲好, 假日食乜柒都貴, 又多人 又辦唔到銀行/金融/政府部門事務。我有得揀都想放平日 唉~
只要肯定有得補就得

有勤工既工

腦細成日話自己無錢出糧，仍然搵自己條女做admin，但係廢到無朋友，做野又慢，理解能力又低，一次又一次用歪理來掩飾自己既錯失，不斷磨滅下屬士氣

利申：搵緊工，一搵到就立即走人，last day鬧爆條女

個個土皇帝咁款

經歷過

老細個個月袋十幾廿個就得
同事暗示想加人工就話你知公司而家咩環境啦
DLLM

一年最少走5個

一入去就有19 日大假，返5days,放銀行假

咁都伏？

辭職啦
咁多假放無野做學唔到野

1. 港人老細，中層管理層係支那人
呢d工真係將「港資嘅縮數」+「支那人嘅那西+陰險」mix得淋漓盡致。

2. 成間公司無同事會同你傾計，一日你喺公司講唔到五句野

Office揀埋啲閪位一定惡做

年年蝕錢
工作氣氛一定唔會好

每一個月 都有人resign 一年有齊12粒星

benefits: salary provided

是非多到

咁唔提供文具同每次印野都要叫IT開permission 算唔算

老闆超級迷信風水，要求都好過分下，例如要某個虔誠基督教徒負責幫盤風水植物淋水，因為個同事剛剛坐響個盆栽隔離，同房其他同事知道就自動請纓幫手淋水唔使個基督徒同事做。

新年要我地年初三食開年飯，然後齊齊上公司打卡，象徵式開年，但無OT收返，因為老闆話我地無真係做野，只係去食餐飯。

我2個月走6個

呢個病假係勞工例佢冇得唔跟咋
我都想知神醫

依家份工 差唔多齊哂呢個post講既特徵
港資蚊型公司
皇親國戚
老屎忽
勞工假
單身中女上司逼走哂自己啲下屬
即in即請
多到數唔哂

一日未返工
都仲有得選擇

me2 仲要2個都唔同準則，就快俾佢地玩9死

依份, 請人做sales變執倉
利申: 入面有人估中開左名

搵過第二份算

Office 但要跟shift返

揸數嗰個係老細老婆

基督徒係咩事連淋水都冒犯左佢？

見工經驗小 即in完之後即扣我expected salary 老老實實都係開高1k 話我冇經驗 講到我唔值錢 扣1k問我o唔ok 我仲on99話好 戈時即叫我簽約 後尾個秘書放假 轉第日簽 臨簽約之前打去嘈佢 佢先至訂約試用期加返 不過做左十個月都唔撚做 教識左我比人壓價要頭也不回同埋應該開價開高4-5k比人壓

得7日年假果d工真係痴線

點會係出多左？

招聘廣告：同公司一起成長

返6日
7日AL
勞工假
乜福利都無

之前份工中曬

日日有人走但冇人會派散水餅

一係老屎忽 一係fg 無中層

合約寫放銀行假
點知做落三個月內啲紅日照扣錢
之後先話過咗試用期先可以享有公眾假期
即刻遞信走

老細同你講睇好你

上司永遠做錯唔撚認 要同事係group tag佢先肯出一句聲

見到班admin 8 婆就知咩事

我細公司冇annual
一路物色緊 但始終我第一份工 都唔敢太快走
先岩岩做左差唔多三個月
同埋本身個package 都好差 同埋上司又閪
自己錯左又射個波比我
12k / 7al / no pay sick leave / 冇雙糧 有year end bonus 但睇表現同公司業績出
我諗我可能做多三個月/捱到一年就走

勞工署堆試工/無人工/同你段鐘計

超時補水
有薪年假
良好晉升機會
員工購物折扣
年終獎金及花紅

除咗超時補水之外都唔係話好伏啫
應該話OT就間間都有架啦，有補水好過冇

購物折扣好爽
利申有

我都收過
個鬼佬講左成十幾分鐘 又話好多training好多野學 係豬係狗都請
勁奇怪

伏啦 差唔多完sem 係咁撈緊fresh grad黎做

分享下 有咩伏

全男班嘅工一定要搬嘢
最慘仲要係intern，唔做畢唔到業

上一手做咗四個月就辭職，後來先明白點解佢走。我依家都想

運動家？

明爭暗鬥
人來人去
有人返工但乜野都冇人跟進，請埋d廢人

好多中型企業都係啦

咁嘅package早走早著啦巴打
見工解釋到點解走咪夠
大把人第一份工做個幾月走

返5日半 已經係頂到盡
返6日 仲要勞工假
除非好好pay
否則真係唔想做

其實試用期內假紅日假錢
條例上係無錯
不過實際上好多公司都唔會計到咁盡
一來 麻煩
二來 慳得果少少 但係就減少新入職員工歸屬感
得不嘗失

開工做到收工沒停手

可唔可以講多少少

唔好辛苦自己
老闆個個都盲
勤力不如擦鞋
升擦鞋仔果時嬲撚到

我果個都係4個月

前同事Hi

乜野工 咁高要求

好快俾offer
公司office又細又殘又舊又污糟
電腦lag到做唔到野，printer慢到唔識講
新入職基本文具都唔執套俾你，要乜冇乜
兩個西女人上司
有老屎忽
港資，明明有大水喉但老細勁孤寒
上司做野冇料到又求其

諗到再加

申：最怕裸辭但已忍唔住裸辭走左

大肚婆上司

就係因為冇先強調要有

我果單就係西女上司
但踏入最後呢個月
佢好似態度轉左
懷疑係引緊我入局

返5日半=返6日

公司CCTV有收音
個個入來都會俾老闆壓價
話返5日、但contract寫6日，如果出去拍攝返足一星期7日都冇得補假
聲稱做夠一年先有”Medical”,但公司根本冇買到
冇第13個月糧要你夜晚十點同放假都覆客(唔係sales)
一個位要做齊湊客+寫稿+creative
仲有大把

一個月內走幾個經理...

真，最伏一定係連餅都冇唔係在意有冇得食而係到底份工幾閪人地真係會連洗少少錢好頭好尾都唔肯，利申下星期lastday仲糾結緊派唔派

擦鞋文化嚴重
下下乜乜姐，乜乜哥，乜乜總
好嘔心丫頂

我之前有份工 啲人成日笑
但係做撚到痴線個隻 成班加班仲好撚開心咁
好似公司是我家咁

其他人冇派開既就真係唔好派

咁都知 你仲做緊？

葵興?

啱先醒起之前回post無講到
1. 原本返5日聲稱打漏左改為5日半
2. 原本放紅假但要“值班” 改放平日
3. 試用期內銀行假唔洗值班就扣錢

諗返起都覺得嬲

咁靜又唔聽得歌好易訓著
之前靜到訓著我都係開歌聽或者玩幾分鐘電話先精神返

公司8 9成都係女人 仲要係師奶八婆個隻
上司係女人
多人主動同你講是非
冇人教d野點做 全部一腳踢
翻工第一日已經好忙
冇人同你食飯(講緊翻工頭個幾日)
唔係你ge工作範圍都俾埋你做 同事A字膊向住你
9點翻到冇耐已經做緊野 食完晏冇耐即刻要做野 講緊唔係做阿head /team leader
個位好開放 完全冇個人空間之餘仲有人會睇住你

完全無honey moon 既工
第一日反工坐低就即刻要你做野

狗改不了吃屎
臭西不會變好人

最資深員工做左一年

上司係老女人

大你：之前四十年無人離職 新老闆上場一年就走接近一半人

即刻走
三個月CV 唔寫好過

same

係咪肥肥地架 我係個個女仔呀

追哂咁多po
好多伏嘢

應該出個各行各業篇.....

我先 Ngo 篇

講起lunch time食飯都要工作
我之前有份文員都係 買咗外賣返公司食緊
老闆照放低張單叫我即刻入電腦(唔趕)
自此之後我出去食足一粒鐘 都唔留在公司食lunch

想問下話「自己個position之前有幾多人走」係點樣得知？

要改變心態，例遲係基本

😭我都想啊，但份工冇得出去食

今日放假仲做緊野

全公司除咗老闆得自己一個係full time
淨低嘅幾個人都係part time
長期得自己一個人係公司做野

深有同感

問同事

我之前都講過
我為公司做生做死
OT 豬頭骨永無托手爭
我手上工作 永遠都係跟得最足 無鑊氣
仲要早deadline一兩日交出去
等下一家可以多D時間去做

最後得來既 咪就係兩個字 傻仔

相反次次做野都一鑊粥
但係氹得上司開心
上司有乜野都攬撚實佢
我呢?單單打打 俾面色我睇 俾說話我聽
做得最多果個係我 最準時係我
都要俾人係咁鬧

自此後 我就清楚一樣野
人不為己 天誅地滅

竟然有同事肯講

食個飯都無得自己選擇,咁你既人生仲有d咩係可以自己決定

一定係全公司都係王親國戚

返緊伏工嘅人通常都會善意提醒新入職嘅

如果job db ar, cp, 個d 搵工網站有得比人留言都幾過癮，唔好以為做hr,登post 係大支野。呃鳩人見工拿，如果有一個討論區專講西公司幾好！開埋名，等d 打工仔唔駛咁慘！

我係自己搵

放工whatsapp gp唔響 都仲算伏工？
你入黎攞景定贈興？

同我個間垃圾一樣 講撚到其實出面仲有好多人
人唔笑狗都吠

有無食到過囡囡

5 月返新工
望吓 contract 發現好似無提有 paid sick leave

老左既mk 妹係上司
偽泡菜妹做同事
利申：已遞信

agger
人地當你傻仔on9
返工最緊要唔好去盡
自己辛苦又易痛
除非人工好高啦

**病

難得高質警世post

東張抄post

咁都可以比東張西望拎黎講

東張閪望又上黎攞料

CAN WE COPYRIGHT STRIKE CCTVB

推到上電視

做最耐果個員工年資唔過一年
一個position 一年內走幾個人

唔差在搵埋hr 代表屌柒年輕人不思進取啦

一定係周綺萍

跟住搵埋老一輩話呢一代人唔識飲水思源，
教識就走，浪費公司資源，唔識對公司忠誠，etc....

Probation 期間既公眾假期要扣錢

犯法㗎 去勞工處告佢啦

告得啦，法例規定唔知每8個鐘定9個鐘一定要包食飯時間

全場人拉均，平均年齡唔過30。

試過半年走三十八個，點睇？

我講緊同一個position喎，你係咪？
同一個headcount喎

我睇完上面果啲，發覺我份工其實都唔差
12AL
勞工假
每年有double pay ,bonus，必加薪
唔洗ot

不過有2個致命傷
就係病假4日先有8成糧，
同夏天有6個月要番6日
每個月夾埋commission 得13k幾
如果呢2樣改好，變埋銀行假，我一定做一世

有幾奇？今日見到yahoo d垃圾專欄照抄，意見都唔加，宜家d稿費幾好賺

如果返工無唔開心條氣唔順做住先

樓主有無收稿費

明明你自己無咩料但都冇比人炒

人力資源顧問周綺萍表示，基層職位的月薪1.9萬元是十分高的薪酬水平，已「到頂」。

同一個位

法例都規定公眾假期只可以補假
有大公司夠因為返shift買起你d紅日
咁多年都未聽人告得入

如果員工要求係一定要補假
但d僱主會話員工同意用錢補返假

而法例上如果雙方同意的確係可以用錢換
但好多公司係你唔接受錢換假就即炒
你又真係奈佢唔何

返奧運站的

點解呢？

apply a post 但問你b post做唔做

咁b post一定係伏野黎

臭到要借A post個名請人

所以香港d濕9勞工法講黎盞傷心

帶你去interview既人西口西面 態度麻麻 證明佢地平時俾老細糟質開 攰到連對住外人都唔交戲
in完叫你短時間內返工
試用期緊既時候突然縮短試用期等你盡快做正式員工
新手無人帶之餘 問同事一句野佢地都會嫌你阻住 做錯野又會俾人用一個「點解咁易做你都唔識」既樣去屌
老細唔係度個陣啲老屎忽會揸住雞毛當令箭點返同職級既人做野
老細唔鍾意人請AL同SL 請AL會拖得就拖遲遲唔批 請完SL佢會西你面 會寸你 會用自己帶病返工既事跡打飛機 會俾說話人聽問人點解咁易病請咁多SL
仲有 遲到扣AL

多女人既地方

點解咁多垃圾工都有人做

唔係呀電話打比我 焗我聽左十幾分鐘

同個老女人返 仲要成個部門得我同佢
永遠下欄野都係我做哂 佢以為自己真係我上司.....
成日唔比我掂佢D野 問佢野又話你要做先教你

我自己唔介意做多D學多D 不過佢咁樣都好 我玩著電腦睇佢做到隻積 我日日準時收工 佢慢慢做 不過佢應該已經搵老闆插左我好撚多刀

對住呢D老SEAFOOD真係幾煩 驚死你搶佢飯碗 不過老實講工作量唔算多 我諗我一個都做得哂D 野 請多個人都係可以放下假替補下 不過至仆街係放親假條八婆都會好多說話我聽 仲會攪D屎出黎SHOW比會公司知我放假好影響到佢
以家我做左一年 捱多排就會走 開始搵緊工

紅日呢啲我真係唔清楚點玩法，不過無論邊樣都好，有幾多個真係會群起發聲丫，忍氣吞聲或者另覓新工就有，如果好似班護士咁團結爭取，大公司更加無得避，所以香港人都係默默打工算啦

香港人都係奴性高 縱容班仆街老闆

呢個好似係政府規定？係俾長期病假可以出八成糧。

釘書機釘係拆開一條條俾，
唔可以一盒仔拎

我曾經見過benfits寫 public holiday
即係叫人唔好apply
出adv果條友真係醒到呢

試過拎鉛芯筆d鉛芯
俾得3支

勿相認

過試用期加500蚊人工

我公司就係
仲唔係嗰個有

垃圾工咪比最低保障你
同拎最低工資冇分別

點解唔辭職 咁樣仲繼續做係人都笑你傻仔啦

佢咁樣炒人要賠返人工架喎，有通知金架

公司無電腦,話叫我地自己帶電腦返去
未做就簽不平等條約 話公司有野爛要我地賠3萬蚊
返走幾日即走

interview果陣不停問幾時番得工 面完試半個鐘後打黎比offer你

僱員賠償果度 法例規定單筆最多$300咋
佢d19合約唔可以override 僱傭條例

過試用期唔加人工/加得300 點睇

咪俾你做多個月
投閒置散

漏左：
長短週
細公司

1.CCTV有收音
2.見工話5 day工作，contract寫6日，星期6日都OT既話冇得補假/補錢
3.文具一枝枝拎
4.Bonus唔寫落contract
5.冇第13個月糧
6.冇有薪病假
7.聲稱有medical benefit,但要做夠一年先有
8.其實根本冇買到medical,因為大老闆早兩年入醫院做大手術，唔claim自己份保險。claim左公司份員工medical。之後一年保險公司加價，大老闆嫌貴唔買
9.要留電話俾客，要星期6日同夜晚都覆但唔包電話費
10.一個位做晒湊客+寫稿+creative度橋
11.要湊客同pitching但冇佣金/任何reward
12.年尾/開年/團年都冇飯食
13.有個3X歲怨婦同事，日日R人陪佢OT。同事準時走會話：「下你咁早走？」
14.平日要人當佢係呀姐，但聖誕/新年/任何時候都唔會派利是/請大家食飯
15.出bonus當日嗰位「阿姐」叫一個遲入職又年資細過佢嘅同事請食野
16.嗰位呀姐會專登在聖誕節/節日帶電腦返屋企做公事再up上social media話做到好辛苦

以上都係同一間公司發生

同一份工有齊哂都幾可怕

最慘系好多時刀會系開始左做先知中左伏
浪費時間同青春

半年內走咗3個VP1個MD
講緊全team得9個人

而我係捱左一年

舊年裸辭左，hea左兩個月咁搵工啦
apply左2個鐘就有電話打黎約in
一約就約聽日
in完第二日就有offer
比完offer順便叫你後日返工
成個流程由apply到返工係4日唔夠
入到去發現真係伏到仆街

有咩力量區使你捱到呀

邪教

係咪想煉蠱

未返工就比定第一個月糧你

返工返到冗員咁

問hr 返工時間佢答唔知
入到職 你老細先話畀你聽要返5日半

老屎忽都走

之前唔記得邊位巴打又係一樣返全男班嘅工，佢話至少冇啲八婆是非嘢先

其實是乜嘢非呢......
最緊要係工作內容適唔適合自己

試過 apply 某學校嘅設計 post，佢言談中想水我去做 TA

勞工假

紅假返工

人工少過1萬8000

誇區工作

全team人全部做左三個月都無, 做左幾年既舊人一個月內就走曬

翻part time sales
無飯鐘
跑私傭
第一日就要ot
算伏？

巴打係咪即刻quit

佢出手仲要低
但都算大公司咪諗住騎牛搵馬，搵唔到都當寫cv靚d
但入到去瘋狂OT，第一個星期已經日日8點
頂左一個月搵唔到馬都唔撚騎呢隻牛

勞工法例最多賠三百
多左可以告佢坐監

過試用期冇得加
做一年加580
申利尋遞左信

係咪HA HR ？？
未聽過大公司會開到8點咁變態

唔係
總之西到仆街

以前有個差唔多既post，有個回覆幾多正評
1. 觀塘or工廈返工
2.港資
3.細公司

2. 以前有份工 見工果時都係話返5日 但份約就寫5.5
HR就話因為剛改制無耐 所以份約就照用返之前terms
結果都係無事無幹

唔係想合理化件事
但做左咁耐 都未遇到有一間公司 OT 係有補錢 補假
所以OT唔過份 我都算鳩數

4-7. 返工都係為錢 唔通為興趣咩 bonus 雙糧一定要清楚
而家出面好多公司 都只係寫 會根據公司業績及員工表現
發放斟情性花紅 唔會講實有幾多錢
medical 無 但如果好pay 攞sl 唔麻煩都可以接受
反正有同無 都唔爭得幾多

9. 電話費呢家野 要幾多錢丫
每個月D分鐘 都用得唔係好多
關鍵位係 用私人電話去做公司野
咁我D私人時間呢

12. 過時過節 公司無請食飯 真心唔care 反而覺得仲好
可以過返屬於自己既時間

13. 怨婦? 正唔正 有無得

14&15. 唔派利是 唔請食飯 真心覺得無問題
但係開口要人請食飯 呢個就真心樣衰

16. 喜歡"扮工"既同事 我真心欣賞佢地 不過唔好預我

其實外國有呢種網站

24小時on

On